新西蘭總理：我們每日新增的小量武肺個案，沒法與美國的數萬宗比較

新西蘭周二（18日）公布，過去24小時全國新增13宗新型冠狀病毒確診個案。對於美國總統特朗普競選時揶揄新西蘭確診個案正出現「恐怖的」升幅，紐國總理阿德恩反擊稱特朗普的言論明顯錯誤。

特朗普周一（17日）在明尼蘇達州舉行競選集會時說：「你們見到新西蘭正發生什麼事嗎？他們擊敗了它（疫情），他們擊敗了它，就像頭版新聞般……因為他們想向我展示什麼似的。問題是……新西蘭個案正大幅上升，很恐怖。我們不要那樣。」

阿德恩周二回應說，新西蘭每日新增的小量新冠病毒個案，不但與美國數以萬計的個案不可同日而語，與全球大部分國家亦無法比較。新西蘭至今有1293宗確診病例、22人死亡；美國有超過520萬人確診，逾17萬人死亡。新西蘭每10萬人死亡率為0.44，幾乎是全球最低，遠低於美國屬全球最嚴重之列的5.21。

特朗普周圍辣火頭

侵係引都引南泡啦

成日9up

Pompeo: 出少句聲好嗎

Nz由 0 變 1日十幾其實好嚴重

侵仔應該見nz對支唔肯企得太硬

就喺人地大選前搞9人

每日過萬宗嘅國家笑鳩人地十零宗嘅國家

死左個細佬，痴得暈循左

同中國一樣

俾在野黨條八婆上位咪仲奶
侵侵出少句聲啦屌佢老母

更何況唔覺得National會選到
依家民調去到工黨單獨執政

trump要win，好心出少句聲

我又咁睇
USA好明顯係一直有傳播鏈同埋多大城市密集接觸

而NZ人口得USA 1.5%
人口密度亦都得一半
無啦啦會由零變日日雙位數
代表邊境檢疫同國內防疫措施都出咗問題
侵侵笑9人固然係100步笑50步
但係如果NZ總理覺得自己真係唔嚴重
就等變White Trash

講升幅呀

好恐怖

好安全

咁零變一 個升幅係無限添 問題係佢自己幾萬幾萬咁升 又真係應該收下口嘅 仲有咩要兜

美國下跌緊

我地而家下跌到得返每日三萬幾宗，戰勝疫情啦
新西蘭升到每日超過十宗，fail state